%!TEX root = ../documentation.tex

\chapter{Einleitung}
Norbert - Your StudyBuddy ist eine Komplettlösung zum Verwalten des Studienalltags. Nobert soll auf die speziellen Anforderungen eines Studierenden angepasst sein und ihm bessere Möglichkeiten zum Meistern des Studiums bieten. Dabei wird hauptsächlich auf die speziellen Bedürfnisse eines dualen Studierenden an der Dualen Hochschule Baden Württemberg (DHBW) eingegangen.

Jeder Studierende kennt das Problem: Man hat sich einen Studiengang ausgesucht und ein duales Partnerunternehmen gefunden. Doch wie geht es weiter? Die Möglichkeit direkt Zugang zu Vorlesungsinhalten, Informationen zu Dozenten, Informationen über die DHBW oder den Kursplan zu erhalten besteht nicht. Die Studierenden müssen erst mühsam die Informationen aus unzähligen unübersichtlichen DHBW - Webseiten durchsuchen. Dabei stoßen sie auf eine Vielzahl an PDF-Dokumenten die sie später einmal benötigen werden. Doch wer denkt schon zu Beginn des ersten Semesters an die Abgabe des Praxisberichtes I in 9 Monaten?

Genau an diesen Punkten setzt unsere Softwarelösung Norbert -  Your StudyBuddy an. Sie bietet den Studierenden die Möglichkeit ihren Studienalltag zu ordnen. Zudem generiert sie vollautomatisch Vorschläge zu möglichen Aufgaben und informiert den Studierenden über wichtige Aspekte. Erinnerungen sorgen dafür, dass man rechtzeitig über Kursplanänderungen, Mensamenüs oder neues Vorlesungsmaterial informiert wird. Außerdem können Informationen Unternehmens übergreifend, Kurs übergreifend und Fachschafts übergreifend miteinander geteilt werden. Durch den Austausch von Informationen und Aufgaben mit höheren Semestern gestaltet sich das Einfinden in die neue Lernumgebung einfacherer. Durch die kontinuierliche Verwendung unserer Anwendung und die Nutzung der bereitgestellten Funktionen kann der Studienalltag besser geplant werden. Letztlich wird auch die Chance erhöht nicht in den ersten Semestern überfordert zu sein und bereits nach den ersten Klausuren aussteigen zu müssen. 
