%!TEX root = ../documentation.tex

\chapter{Qualitätssicherung}
Das folgende Kapitel beschreibt unterschiedliche Prozesse, die dazu beitragen die Softwarequalität zu steigern. 
Dieses Kapitel ist nochmals in Qualitätsziele und Maßnahmen, die das Umsetzen der Qualitätszielen beschreiben, gegliedert.

\section{Qualitätsziele}
Neben den vertraglich vereinbarten Qualitätsziele, die in dem Dokument \enquote{Pflichtenheft-norbert-v2} unter Kapitel 9 \enquote{Qualitätsziele} zu finden sind, wird bei der Qualität auf übersichtlichen und verständlichen Quellcode, Portabilität und Vollständigkeit geachtet.

\subsection{Vollständigkeit}
Basierend auf dem Pflichtenheft, sollen alle Funktionen implementiert sein, die als \enquote{muss-Kriterien} (Priorität 1) gesetzt sind.

\subsection{Portabilität}
Durch die web-orientierte Anwendung, gewährleistet Norbert Zugriff von verschieden Endgeräten. 

\subsection{Übersichtlicher und verständlicher Quellcode}
Der Quellcode ist übersichtlich strukturiert und mit Kommentaren versehen. Weitere Einzelheiten zu den Code-Conventions sind dem Dokument \enquote{Softwareentwurf-norber-v2} Kapitel 7 \enquote{Code Conventions} zu entnehmen.


\section{Maßnahmen zur Qualitätssicherung}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|X|}
    \toprule
    \textbf{ID-Kürzel} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Begründung}\\
    \midrule
    \endhead
    \hline
    \caption{Qualitätssicherung}
    
    \endfoot
    
    Q-10 & Code-Reviews & Code-Reviews werden genutzt, um den erstellten Code durch jemand anderes überprüfen zu lassen. Die Fehlerrate wird dadurch gesenkt und es kann die Vorgehensweise diskutiert werden. Mögliche Änderungen können dadurch schnell getätigt werden und haben nur geringe Auswirkung auf die Anwendung.  \\ \hline
    Q-20 & Pair-Programming & Beim Pair-Programming ist der Vorteil, dass sich schnell gegenseitig abgestimmt und gemeinsam ein Lösungsweg  gefunden wird. Man beeinflusst sich gegenseitig und findet daher noch bessere Lösungswege.\\ \hline
    Q-30 & Team-Meetings & Team-Meetings dienen zur Abstimmung innerhalb des Entwicklungsteam. Ein solches Meeting vermeidet z.B. Duplikate im Code. Außerdem wird in den Team-Meetings gezeigt, wie ein Interface einer anderen Komponente genutzt wird. Daher steigern Team-Meetings die Effizienz, wenn bereits bekannte Komponenten verwendet werden können.\\
	
 
  
\end{tabularx}

\section{Festlegen der Softwarequalität}

\subsection{Dokumente}
Mit hilfe der folgenden Dokumente kann die Softwarequalität gemessen werden.
\begin{enumerate}
\item Pflichtenheft
\item Softwareentwurf
\item Zeitplan
\item Projektstrukturplan

\end{enumerate}

\subsection{Methoden}
Anhand der folgenden Methoden kann die Qualität gemessen werden.
\begin{enumerate}
\item Lines of Code
\end{enumerate}




